Berliner Orijinal: Pfannkuchen
Heute jeht et um eene richitje süße Afindung aus Berlin. Dit Fettjebäck aus Hefeteig, jefüllt mit Marmelade, mundet jung und alt. Der Pfannkuchen iss dit wohl berlinerischte alla von hier stammenda Jebäcke.
Wer et jenau afunden hat, iss nich jenau jeklärt. Eene berühmte Lejende besacht, des een Berliner Bäcka, der Friedrich dem Jroßen als Kanonier dienen wollte, den Pfannkuchen 1756 zu erst jebacken hat. Der Bäcka, Name iss nich bekannt, wollte unbedingt dem Könich dienen. Er war jedoch wehruntauglich, durfte aba schließlich in die Feldküche. Da hat er denn zum Dank kleene Kanonenkujeln aus Hefeteig jeformt und se in mit heeßen Fett gefüllten Pfannen ausjebacken. Beweisen lässt sich die Jeschichte alladings nich. 
Nachweisbar iss der „BERLINER PFANNKUCHEN“ erstmals im „Praktischen Kochbuch“ von Henriette Davidis (1801-1876). Hier findet sich 1847 een Rezept, welchet dem heutijen Pfannkuchen entspricht. Der hat heutzutaje eene weite Vabreitung jefunden und wird vielaorts sojar „BERLINER“ jenannt. Als Pfannkuchen wird er eijentlich nur im Jroßraum Berlin bezeichnet.
Normalaweise jibt et dit jute Stück in zwee Ausführungen. Mit Marmelade jefüllt und Zuckajuss bestrichen und mit Pflaumenmus jefüllt und Pudazucka bestreut. Zum Faschingsbejinn am 11.11, zu Silvesta am 31.12 und am Rosenmontach und Faßnacht jibt et denn alle möglichen anderen Ausführungen wie z.B. mit Eialikör, Noujat oda Orangenlikör gefüllt.
Egal wat drin iss, mir schmeckt so een orijinal Berliner Pfannkuchen imma!  

